近年不停有IT人大量被炒自殺反映依個行業真係出左事

有冇業內人士可以分享下受過咩氣

利申:
試過炒哂成個Department 然後outsource哂去印度菲律賓
有同事走左, 但schedule無變 (OT做埋佢地果D)

香港發展唔到高科技產業

大量fresh grad 頂爛市

lm

FG高過其他科

HK No IT

fg就算最高人工個批都係做d金融業ibank嘅back office

始終唔係一間IT公司

有班友諗住上左位唔使keep住學tech, 淨係做high lvl野，結果整到成個it部落後，上面就轉新系統咪cut哂班人。真正打code, 識睇spec就好缺人，但呢d辛苦工冇人想做，搞到好多人轉哂做pmo, ba, support, 呢兩年唔少公司revamp咪請堆友整下power point, 整下doc, 得閒就send下email問班programmer點樣，廢人一堆，影響成個it行業。

竟然有人讀咁多年書之後出黎做狗

咁你地又唔湧起創業

呢個就係市場機制 推你班友去背水一戰

用大塐年做完個feature既core 差同front end駁
大老闆 ：個problem NP hard drop左佢啦

做左幾年it, 得出一個道理
呢行唔好做多比佢, 99%比人搵笨

第一份工做system admin, 港資公司，見工個陣冇話要做埋 network infra, 做落先知要做埋infra support
依家份工都係7X24 on call

讀IT而家fg 20k
兩三年已經最少有30k
咁都叫差？

Ive it hd fg平均40k